Title: Silene uralensis (Rupr.) Bocquet ssp. montana (S. Watson) McNeill
Description: Integer tincidunt ante vel ipsum. Praesent blandit lacinia erat. Vestibulum sed magna at nunc commodo placerat.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 8/5/2021
Keywords: web
Category: Sonsing
Author: Riffwire
Tags: blog
Published: true
Background: #7c28ee
Color: #d0b5a3
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ita fit cum gravior, tum etiam splendidior oratio. De vacuitate doloris eadem sententia erit. Polycratem Samium felicem appellabant. Qui autem diffidet perpetuitati bonorum suorum, timeat necesse est, ne aliquando amissis illis sit miser. Mene ergo et Triarium dignos existimas, apud quos turpiter loquare? Equidem, sed audistine modo de Carneade? 


	Efficiens dici potest.
	Quem Tiberina descensio festo illo die tanto gaudio affecit, quanto L.
	Easdemne res?
	Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest.
	Immo alio genere;
	Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius.
	Erat enim Polemonis.
	Hanc ergo intuens debet institutum illud quasi signum absolvere.
	Restatis igitur vos;
	Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum.



Hoc non est positum in nostra actione. Transfer idem ad modestiam vel temperantiam, quae est moderatio cupiditatum rationi oboediens. Nos cum te, M. Ille enim occurrentia nescio quae comminiscebatur; Sed fac ista esse non inportuna; Conferam avum tuum Drusum cum C. Scio enim esse quosdam, qui quavis lingua philosophari possint; Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. Avaritiamne minuis? 

Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt. Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Avaritiamne minuis? At eum nihili facit; Tecum optime, deinde etiam cum mediocri amico. Scisse enim te quis coarguere possit? Verum tamen cum de rebus grandioribus dicas, ipsae res verba rapiunt; 

Tubulo putas dicere? Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. Quonam, inquit, modo? Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest. Si longus, levis dictata sunt. Satisne igitur videor vim verborum tenere, an sum etiam nunc vel Graece loqui vel Latine docendus? 


	Quae quidem omnia et innumerabilia praeterea quis est quin intellegat et eos qui fecerint dignitatis splendore ductos inmemores fuisse utilitatum suarum nosque, cum ea laudemus, nulla alla re nisi honestate duci?




	Potius inflammat, ut coercendi magis quam dedocendi esse videantur.
	Sit hoc ultimum bonorum, quod nunc a me defenditur;
	Non risu potius quam oratione eiciendum?



Hoc etsi multimodis reprehendi potest, tamen accipio, quod dant. Egone non intellego, quid sit don Graece, Latine voluptas? Sit sane ista voluptas. Indicant pueri, in quibus ut in speculis natura cernitur. Sit ista in Graecorum levitate perversitas, qui maledictis insectantur eos, a quibus de veritate dissentiunt. Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; 

An hoc usque quaque, aliter in vita? Si enim ita est, vide ne facinus facias, cum mori suadeas. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? Moriatur, inquit. Themistocles quidem, cum ei Simonides an quis alius artem memoriae polliceretur, Oblivionis, inquit, mallem. Quae duo sunt, unum facit. Si longus, levis; Nihilo beatiorem esse Metellum quam Regulum. At cum de plurimis eadem dicit, tum certe de maximis. Effluit igitur voluptas corporis et prima quaeque avolat saepiusque relinquit causam paenitendi quam recordandi. Quare attende, quaeso. Tanta vis admonitionis inest in locis; 


	Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster?
	At iam decimum annum in spelunca iacet.
	Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt.




	Cur igitur, cum de re conveniat, non malumus usitate loqui?
	Qui-vere falsone, quaerere mittimus-dicitur oculis se privasse;
	Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba.
	Consequens enim est et post oritur, ut dixi.
	Familiares nostros, credo, Sironem dicis et Philodemum, cum optimos viros, tum homines doctissimos.



Vadem te ad mortem tyranno dabis pro amico, ut Pythagoreus ille Siculo fecit tyranno? Venit ad extremum; Duo Reges: constructio interrete. Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. Quid de Platone aut de Democrito loquar? Falli igitur possumus. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? 

Frater et T. A mene tu? Explanetur igitur. Verba tu fingas et ea dicas, quae non sentias? Nummus in Croesi divitiis obscuratur, pars est tamen divitiarum. Quaesita enim virtus est, non quae relinqueret naturam, sed quae tueretur. Aliud igitur esse censet gaudere, aliud non dolere. 


	Hic quoque suus est de summoque bono dissentiens dici vere Peripateticus non potest.
	Nobis Heracleotes ille Dionysius flagitiose descivisse videtur a Stoicis propter oculorum dolorem.




	Tu quidem reddes;
	Ac tamen, ne cui loco non videatur esse responsum, pauca etiam nunc dicam ad reliquam orationem tuam.
	Frater et T.
	Non est ista, inquam, Piso, magna dissensio.
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Iam enim adesse poterit.
	Quis istum dolorem timet?
	Neque solum ea communia, verum etiam paria esse dixerunt.




Quis enim ignorat, si plures ex alto emergere velint,
propius fore eos quidem ad respirandum, qui ad summam iam
aquam adpropinquent, sed nihilo magis respirare posse quam
eos, qui sint in profundo?

Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius.




	Nam et ille apud Trabeam voluptatem animi nimiam laetitiam dicit eandem, quam ille Caecilianus, qui omnibus laetitiis laetum esse se narrat.



Illi enim inter se dissentiunt. Quid dubitas igitur mutare principia naturae? Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Reguli reiciendam; Quis enim redargueret? Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo. Cum salvum esse flentes sui respondissent, rogavit essentne fusi hostes. 

Quaesita enim virtus est, non quae relinqueret naturam, sed quae tueretur. Nullum inveniri verbum potest quod magis idem declaret Latine, quod Graece, quam declarat voluptas. Quid, quod res alia tota est? Sed haec omittamus; Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; Primum divisit ineleganter; Quod cum dixissent, ille contra. Facillimum id quidem est, inquam. Quem ad modum quis ambulet, sedeat, qui ductus oris, qui vultus in quoque sit? 


Obsequar igitur voluntati tuae dicamque, si potero,
rhetorice, sed hac rhetorica philosophorum, non nostra illa
forensi, quam necesse est, cum populariter loquatur, esse
interdum paulo hebetiorem.

Nonne odio multos dignos putamus, qui quodam motu aut statu
videntur naturae legem et modum contempsisse?




